1. Concept used in Hadoop is:
a. Divide and conquer 
b. Map and Reduce 
c. On demand data 
d. None of these

Ans: b.

2. Hadoop divides data into:
a. Blocks 
b. Parts 
c. Chunks 
d. All the above

Ans: a.

3. Each node results are stored in:
a. HDFS
b. Localdisk 
c. Cloud storage 
d. None of these

Ans: a.

4. Which of these can be related to Hadoop 1.x?
a. Job Tracker, Task Tracker, Namenode & Datanode
b. Job process, Task process, Name cluster
c. Data cluster, Task cluster, Name node
d. Job process, Task process, Name node & Data node

Ans: a.

12. Who is the Master in Hadoop?
a. Namenode 
b. Datanode 
c. Every node 
d. All the above

Ans: a.

5. Who are the job trackers in Hadoop?
a. Slaves 
b. Masters 
c. Both of these 
d. None of these

Ans: b.

6. Which node stores the metadata?
a. NameNode 
b. Check point Node 
c. Secondary NameNode 
d. Backup Node

Ans: a.

7. Which is not a valid Daemon in Hadoop?
a. NameNode
b. Secondary NameNode
c. Checkpoint Node
d. DataNode

Ans: c.

8. By default, memory size of Data nodes is limited to?
a. 32MB 
b. 64MB 
c. 128MB 
d. b & c

Ans: b.

9. Slave layer in Hadoop Architecture contains:
a. Name Node & Resource Manger
b. Data nodes & Node Manager
c. Name Node & Node Manager
d. Data nodes & Resource Manager

Ans: b.

10. Data is replicated among:
a. Name nodes 
b. Data nodes 
c. Both of these 
d. None of these

Ans: b.
